**安伯政**（英文名：Zack
An，），[台灣藝人](../Page/台灣.md "wikilink")，是[高雄市](../Page/高雄市.md "wikilink")[旗津區人](../Page/旗津區.md "wikilink")。他以[超級星光大道參賽出道](../Page/超級星光大道.md "wikilink")，主攻台語歌項目。2011年發行首張個人台語專輯《[緣。夢](../Page/緣。夢.md "wikilink")》，2014年起陸續參與《[世間情](../Page/世間情.md "wikilink")》、《[思慕的人](../Page/思慕的人_\(電視劇\).md "wikilink")》、《[甘味人生](../Page/甘味人生.md "wikilink")》、《[一家人](../Page/一家人.md "wikilink")》等多部知名電視戲劇，擔任配角演出。\[1\]

## 經歷

2007年參加[中視歌唱競賽型節目](../Page/中視.md "wikilink")《[超級星光大道](../Page/超級星光大道.md "wikilink")》得到第十名。渾厚且充滿磁性的嗓音，粗獷中帶有溫柔，被比賽評審張宇評為十強中音質最好的一位，詮釋歌曲別具個人風格，以台語歌曲《腳踏車》闖出名號。同年即與[孫淑媚合唱](../Page/孫淑媚.md "wikilink")〈愛你的機會〉，收錄在[孫淑媚的](../Page/孫淑媚.md "wikilink")《愛你的機會》專輯中。也獲選2007年型男年度票選[第四名](https://web.archive.org/web/20071014002723/http://nokia.event.linkinedge.com/vote.asp)。而除了唱歌，安伯政也有參與戲劇演出。
星光幫是2007年臺灣最受歡迎的歌唱團體，[Yahoo\!奇摩](../Page/Yahoo!奇摩.md "wikilink")2007年度十大受歡迎歌手的第一名\[2\]，廣受觀眾喜愛與支持，只要有星光幫出現的節目，整段收視率為之飆高。第一張合輯更在[G-music排行榜以](../Page/G-music.md "wikilink")
66.22%
的銷售比創下歷史新紀錄。**「星光幫紅翻天」**現象更列為[Yahoo\!奇摩](../Page/Yahoo!奇摩.md "wikilink")2007年度十大發燒[新聞第](../Page/新聞.md "wikilink")2名\[3\]。[BBS上也可見他們走紅的程度](../Page/BBS.md "wikilink")。
「[星光幫](../Page/星光幫.md "wikilink")」，指的是第一屆超級星光大道比賽的前十名參賽者：[林宥嘉](../Page/林宥嘉.md "wikilink")、[周定緯](../Page/周定緯.md "wikilink")、[潘裕文](../Page/潘裕文.md "wikilink")、[盧學叡](../Page/盧學叡.md "wikilink")、[劉明峰](../Page/劉明峰.md "wikilink")、[楊宗緯](../Page/楊宗緯.md "wikilink")、[許仁-{杰}-](../Page/許仁杰.md "wikilink")、[謝震廷](../Page/謝震廷.md "wikilink")、[李宣榕](../Page/李宣榕.md "wikilink")、安伯政。因各有其個人獨特的風格，迅速竄紅。
2008年參加[台視](../Page/台視.md "wikilink")《[百萬大歌星](../Page/百萬大歌星.md "wikilink")》第十集連過十關獲得三十萬元獎金。
2015年參加[海峽衛視全球首檔閩南語歌曲職場選秀節目](../Page/海峽衛視.md "wikilink")《有夢出頭天》

## 《超級星光大道》比賽歷程

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>集數</strong></p></td>
<td><p><strong>首播日期</strong></p></td>
<td><p><strong>主題</strong></p></td>
<td><p><strong>演唱曲目</strong></p></td>
<td><p><strong>原唱</strong></p></td>
<td><p><strong>分數</strong></p></td>
<td><p><strong>結果</strong></p></td>
<td><p><strong>備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>00集</p></td>
<td><p>2007/01/05</p></td>
<td><p>超級星光大道選秀會</p></td>
<td><p>《知道》</p></td>
<td><p><a href="../Page/張惠妹.md" title="wikilink">張惠妹</a></p></td>
<td><p>無評分</p></td>
<td><p>過關</p></td>
<td><p>南區試唱</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>02集</p></td>
<td><p>2007/01/19</p></td>
<td><p>百萬巨星殊死戰(下)</p></td>
<td><p>《原來你一直都在》</p></td>
<td><p><a href="../Page/Saya.md" title="wikilink">Saya</a></p></td>
<td><p>10分</p></td>
<td><p>失敗</p></td>
<td><p>有加分題30秒清唱機會</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《愛到無命不知驚》</p></td>
<td><p><a href="../Page/王識賢.md" title="wikilink">王識賢</a></p></td>
<td><p>加6分</p></td>
<td><p>過關</p></td>
<td><p>總分累計(16分)</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>03集</p></td>
<td><p>2007/01/26</p></td>
<td><p>百萬殊死戰：50人取20人(上)</p></td>
<td><p>《悲傷Johnny》</p></td>
<td><p><a href="../Page/林曉培.md" title="wikilink">林曉培</a></p></td>
<td><p>16分</p></td>
<td><p>過關</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>09集</p></td>
<td><p>2007/03/09</p></td>
<td><p>鹿死誰手：一對一PK賽(下)</p></td>
<td><p>《你的背包》</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳奕迅.md" title="wikilink">陳奕迅</a></p></td>
<td><p>15分</p></td>
<td><p>過關</p></td>
<td><p>勝<a href="../Page/吳婉君.md" title="wikilink">吳婉君</a>(11分)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11集</p></td>
<td><p>2007/03/23</p></td>
<td><p>石破天驚：快歌指定賽</p></td>
<td><p>《說清楚》</p></td>
<td><p><a href="../Page/鄭秀文.md" title="wikilink">鄭秀文</a></p></td>
<td><p>14分</p></td>
<td><p>失敗</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12集</p></td>
<td><p>2007/03/30</p></td>
<td><p>同舟共濟：16強合唱指定賽</p></td>
<td><p>《屋頂》</p></td>
<td><p><a href="../Page/吳宗憲.md" title="wikilink">吳宗憲</a>&amp;<a href="../Page/溫嵐.md" title="wikilink">溫嵐</a></p></td>
<td><p>19分</p></td>
<td><p>過關</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/謝震廷.md" title="wikilink">謝震廷合唱</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13集</p></td>
<td><p>2007/04/06</p></td>
<td><p>突破重圍：15強淘汰賽</p></td>
<td><p>《愛你無條件》</p></td>
<td><p><a href="../Page/黃乙玲.md" title="wikilink">黃乙玲</a></p></td>
<td><p>11分</p></td>
<td><p>過關</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14集</p></td>
<td><p>2007/04/13</p></td>
<td><p>舞台的逆襲：大震撼！臨場狀況考驗淘汰賽</p></td>
<td><p>《我要的不多》</p></td>
<td><p><a href="../Page/馬兆駿.md" title="wikilink">馬兆駿</a></p></td>
<td><p>15分</p></td>
<td><p>失敗</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15集</p></td>
<td><p>2007/04/20</p></td>
<td><p>優勝劣敗：一對一PK淘汰賽</p></td>
<td><p>《不痛》</p></td>
<td><p><a href="../Page/張韶涵.md" title="wikilink">張韶涵</a></p></td>
<td><p>14分</p></td>
<td><p>失敗</p></td>
<td><p>敗<a href="../Page/許仁杰.md" title="wikilink">許仁-{杰}-</a>(17分)<br />
進入【敗部PK賽】</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>優勝劣敗：敗部PK賽 落敗者淘汰</p></td>
<td><p>《腳踏車》</p></td>
<td><p><a href="../Page/王識賢.md" title="wikilink">王識賢</a></p></td>
<td><p>20分</p></td>
<td><p>平手<br />
過關</p></td>
<td><p>平<a href="../Page/盧學叡.md" title="wikilink">盧學叡</a>(20分)<br />
兩位參賽者皆過關</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>16集</p></td>
<td><p>2007/04/27</p></td>
<td><p>挑戰·試煉：藝人合唱指定賽</p></td>
<td><p>《紙雲煙》</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳煥昌.md" title="wikilink">小蟲</a></p></td>
<td><p>9分</p></td>
<td><p>失敗</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/陳煥昌.md" title="wikilink">小蟲合唱</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18集</p></td>
<td><p>2007/05/11</p></td>
<td><p>隱藏的危機：踢館挑戰賽Part Ⅱ</p></td>
<td><p>《不哭》</p></td>
<td><p><a href="../Page/林曉培.md" title="wikilink">林曉培</a></p></td>
<td><p>13分</p></td>
<td><p>失敗<br />
淘汰</p></td>
<td><p>敗<a href="../Page/侯筱威.md" title="wikilink">侯筱威</a>(14分)<br />
<strong>確定為第十名</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>27集</p></td>
<td><p>2007/07/13</p></td>
<td><p>今夜星光多美好：星光頒獎典禮</p></td>
<td><p>《都是夜歸人》</p></td>
<td><p><a href="../Page/許美靜.md" title="wikilink">許美靜</a></p></td>
<td><p>無評分</p></td>
<td><p>表演<br />
性質</p></td>
<td><p>獲得最佳忘詞獎</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《因為我相信》</p></td>
<td><p><a href="../Page/星光幫.md" title="wikilink">星光幫</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>特別<br />
節目</p></td>
<td><p>2008/02/06</p></td>
<td><p>星光閃耀賀新春：除夕特別節目</p></td>
<td><p>《High High High》</p></td>
<td><p><a href="../Page/張惠妹.md" title="wikilink">張惠妹</a></p></td>
<td><p>13分</p></td>
<td><p>失敗</p></td>
<td><p>敗<a href="../Page/李千娜.md" title="wikilink">李千娜</a>(18分)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《月娘啊，聽我說》</p></td>
<td><p><a href="../Page/熊天益.md" title="wikilink">熊天益</a>&amp;<a href="../Page/江蕙.md" title="wikilink">江蕙</a></p></td>
<td><p>無評分</p></td>
<td><p>表演<br />
性質</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/李千娜.md" title="wikilink">李千娜合唱</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 音樂作品

  - [華研唱片](../Page/華研國際音樂股份有限公司.md "wikilink")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>發行日期</p></th>
<th><p>合輯名稱</p></th>
<th><p>曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2007-06-29</p></td>
<td><p><a href="../Page/星光同學會-超級星光大道10強紀念合輯.md" title="wikilink">星光同學會</a><br />
超級星光大道10強紀念合輯</p></td>
<td><p>《腳踏車》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007-10-05</p></td>
<td><p><a href="../Page/愛星光精選-昨天今天明天.md" title="wikilink">愛星光精選</a><br />
昨天今天明天</p></td>
<td><p>《你的背包》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011-11-02</p></td>
<td><p>首張個人EP《<a href="../Page/牽手一世情.md" title="wikilink">牽手一世情</a>》</p></td>
<td><ol>
<li>牽手一世情(台語)</li>
<li>不完美的完美</li>
<li>牽手一世情(kala)</li>
<li>不完美的完美(kala)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011-12-29</p></td>
<td><p>首張個人專輯《<a href="../Page/緣。夢.md" title="wikilink">緣。夢</a>》</p></td>
<td><ol>
<li>你我的舞台</li>
<li>牽手一世情(弦樂版)</li>
<li>誠心來對待</li>
<li>愛。堅強</li>
<li>靠岸</li>
<li>厝在那</li>
<li>月影(國)</li>
<li>夜遊(國)</li>
<li>一個人走的路</li>
<li>牽手一世情(鋼琴版)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 華特國際音樂

<!-- end list -->

  - 2007年 孫淑媚的專輯【[愛你的機會](../Page/愛你的機會.md "wikilink")】 《愛你的機會》

## 影視作品

### MV

  - 2007年
    星光同學會-超級星光大道10強紀念合輯[《因為我相信》](http://www.youtube.com/watch?v=oPdFlq3iS_k)
  - 2007年
    愛星光精選-昨天今天明天[《總在我身旁》](http://www.youtube.com/watch?v=26rYUSDTqi8)
  - 2007年
    愛你的機會[《愛你的機會》](http://www.youtube.com/watch?v=tYUwQLQwnTU)(vs孫淑媚)

### 戲劇

| **首播日期**    | **播出頻道**                             | **劇名**                                       | **飾演** | **性質** | **備註** |
| ----------- | ------------------------------------ | -------------------------------------------- | ------ | ------ | ------ |
| 2009年6月1日   | [大愛電視台](../Page/大愛電視台.md "wikilink") | 《[春風伴我行](../Page/春風伴我行.md "wikilink")》       | 盧俊男    | 客串     |        |
| 2010年1月22日  | [大愛電視台](../Page/大愛電視台.md "wikilink") | 《[我的尪我的某](../Page/我的尪我的某.md "wikilink")》     | 阿義     | 男配角    |        |
| 2011年9月16日  | [大愛電視台](../Page/大愛電視台.md "wikilink") | 《[愛的界線](../Page/愛的界線.md "wikilink")》         | 阿欽     | 男配角    |        |
| 2014年10月27日 | [三立台灣台](../Page/三立台灣台.md "wikilink") | 《[世間情](../Page/世間情.md "wikilink")》           | 阿丁     | 男配角    |        |
| 2015年4月5日   | [公共電視台](../Page/公共電視台.md "wikilink") | 《[打破皮涅塔](../Page/打破皮涅塔.md "wikilink")》       | 張德雄    | 男配角    |        |
| 2015年4月10日  | [中國電視台](../Page/中國電視台.md "wikilink") | 《[鑑識英雄](../Page/鑑識英雄.md "wikilink")》         | 經紀人    | 客串     |        |
| 2015年7月10日  | [三立台灣台](../Page/三立台灣台.md "wikilink") | 《[思慕的人](../Page/思慕的人_\(電視劇\).md "wikilink")》 | 林阿雄    | 男配角    |        |
| 2016年2月12日  | [台灣電視台](../Page/台灣電視台.md "wikilink") | 《[幸福不二家](../Page/幸福不二家.md "wikilink")》       | 李家小弟   | 客串     |        |
| 2016年4月12日  | [三立台灣台](../Page/三立台灣台.md "wikilink") | 《[甘味人生](../Page/甘味人生.md "wikilink")》         | 林光麟    | 男配角    |        |
| 2016年8月5日   | [三立台灣台](../Page/三立台灣台.md "wikilink") | 《[白鷺鷥的願望](../Page/白鷺鷥的願望.md "wikilink")》     | 黑貓     | 客串     |        |
| 2017年5月23日  | [台灣電視台](../Page/台灣電視台.md "wikilink") | 《[牡丹花開](../Page/牡丹花開.md "wikilink")》         | 華哥     | 男配角    |        |
| 2017年8月8日   | [三立台灣台](../Page/三立台灣台.md "wikilink") | 《[一家人](../Page/一家人.md "wikilink")》           | 大頭成    | 男配角    |        |
| 2018年2月19日  | [三立台湾台](../Page/三立台湾台.md "wikilink") | 《[戏说台湾](../Page/戏说台湾.md "wikilink")-福德老爷迎灯排》 | 吴建宏    | 男配角    |        |

### 微電影

| **首映**     | **片名**                                                           | **角色** | **重要記事**      |
| ---------- | ---------------------------------------------------------------- | ------ | ------------- |
| 2014年6月25日 | [反煙毒微電影 一念之間 - 天堂與地獄](../Page/反煙毒微電影_一念之間_-_天堂與地獄.md "wikilink") | 錢老大    | 勝美傳播有限公司製作微電影 |
|            |                                                                  |        |               |

### 電影

| **首映日期**   | **電影片名**                             | **飾演** | **性質** | **導演**                           | **備註** |
| ---------- | ------------------------------------ | ------ | ------ | -------------------------------- | ------ |
| 2016年4月23日 | 《[鮮肉老爸](../Page/鮮肉老爸.md "wikilink")》 | 精神病院患者 | 客串     | [高炳權](../Page/高炳權.md "wikilink") |        |
|            |                                      |        |        |                                  |        |

## 廣告代言

  - 2007年 [OKWAP
    C112手機](https://web.archive.org/web/20071012021803/http://www.okwap.com/act/C112/index.htm)

## \-{注}-解

## 參考資料

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  - [安伯政](https://www.facebook.com/StarAnBo?fref=ts)的[Facebook頁面](../Page/Facebook.md "wikilink")

[A](../Category/台灣男歌手.md "wikilink") [B伯](../Category/安姓.md "wikilink")
[Category:星光幫](../Category/星光幫.md "wikilink")
[Category:旗津人](../Category/旗津人.md "wikilink")
[Category:台語流行音樂歌手](../Category/台語流行音樂歌手.md "wikilink")
[Category:臺灣電視男演員](../Category/臺灣電視男演員.md "wikilink")

1.
2.
3.